export const data = [
  {
    question: "Categoria:Lógica - ¿cuanto es 1+1?",
    choices: ["7", "5", "10", "2"],
    answer: "2",
  },
  {
    question: "Categoria:Lógica - ¿De que color es el caballo blanco de simon bolivar?",
    choices: ["verde", "rojo", "azul", "blanco"],
    answer: "blanco",
  },
  {
    question: "Categoria:Lógica - Si tengo tres peces, y los echo al agua, ¿Cúantos se ahogan?",
    choices: ["todos","2 peces","1 pez","ninguno, los peces no se ahogan en el agua"],
    answer: "ninguno, los peces no se ahogan en el agua",
  },
  {
    question: "Categoria:Lógica -¿Qué parentesco tiene conmigo el hermano de mi padre?",
    choices: ["Tio", "Sobrino", "Cuñado", "Hijo"],
    answer: "Tio",
  },
  {
    question: "Categoria:Lógica - ¿Qué pesa más un kilo de plumas o de plomo?",
    choices: ["Plumas", "Plomo", "Ambos pesan lo mismo", "Ninguno"],
    answer: "Ambos pesan lo mismo",
  },
  {
    question: "Categoria: Cultura General ¿Cuál es el río más caudaloso del mundo?",
    choices: ["Volga","magdalena","mississippi","Amazonas"],
    answer: "Amazonas",
  },
  {
    question: "Categoria: Cultura General ¿Cuál es el país con más habitantes del mundo?",
    choices: ["E.E.U.U.","China","Colombia","Rusia"],
    answer: "China",
  },
  {
    question: "Categoria: Cultura General ¿Cuál es la película con más Óscars de la historia del cine?",
    choices: ["El Señor de los Anillos","Titanic","El curioso caso de Benjamin Bottom","Avatar"],
    answer: "Titanic",
  },
  {
      question: "Categoria: Cultura General ¿Cuándo murió Freddie Mercury?",
      choices: ["1995","1981","1991","1940"],
      answer: "1991",
  },
  {
    question: "Categoria: Cultura General ¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    choices: ["Indigo","Atlantico","Artico","Pacífico"],
    answer: "Pacífico",
  },
  {
    question: "Categoria: Animales ¿Cúal de los siguientes animales NO es un marsupial?",
    choices: ["Ualabi", "Marmosa", "Oso perezoso", "Canguro"],
    answer: "Oso perezoso",
  },
  {
    question: "Categoria: Animales ¿Qué animal tiene 47 dientes?",
    choices: ["Tiburón", "Pez Globo", "Ballena", "Mosquito"],
    answer: "Mosquito",
  },
  {
    question: "Categoria: Animales ¿Cuál es el animal más venenoso del mundo?",
    choices: ["Serpiente", "Alacrán", "Medusa", "Sapo"],
    answer: "Medusa",
  },
  {
    question: "Categoria: Animales ¿El estómago de cuál de estos animales está dividido en cuatro compartimentos?",
    choices: ["Ballena", "Vaca", "Elefante", "Cabra"],
    answer: "Cabra",
  },
  {
    question: "Categoria: Animales ¿De qué color es la piel de un oso polar?",
    choices: ["Rosada", "Negra", "Morada", "Blanca"],
    answer: "Negra",
  },
  {
    question: "Categoria: Música ¿Cuántas lineas y espacios tiene un pentagrama?",
    choices: ["5 Lineas, 5 espacios", "5 Lineas, 4 espacios", "4 Lineas, 3 espacios", "5 Lineas, 2 espacios"],
    answer: "5 Lineas, 4 espacios",
  },
  {
    question: "Categoria: Música ¿Quién compuso 'Las cuatro estaciones'?",
    choices: ["Bach", "Mozart", "Vivaldi", "Salieri"],
    answer: "Vivaldi",
  },
  {
    question: "Categoria: ¿Cuál de estos no es un compositor barroco?",
    choices: ["Joseph Haydn", "Johann Pachelbel", "Antonio Vivaldi", "Johann Sebastian Bach"],
    answer: "Joseph Haydn",
  },
  {
    question: "Categoria: Música ¿A cuántas semicorcheas equivale una blanca?",
    choices: ["4", "6", "8", "2"],
    answer: "8",
  },
  {
    question: "Categoria: Música ¿A cuántas negras equivale una redonda?",
    choices: ["7", "5", "4", "2"],
    answer: "4",
  },
  {
    question: "Categoria: Literatura ¿Quién escribió 'La Ilíada'?",
    choices: ["Marco Tulio Cicerón", "Séneca", "Heródo", "Homero"],
    answer: "Homero",
  },
  {
    question: "Categoria: Literatura Autor de 'El arte de la guerra'",
    choices: ["Confucio", "Shi Jing", "Sun Tzu", "Dao De Jing"],
    answer: "Sun Tzu",
  },
  {
    question: "Categoria: Literatura ¿Quién es el autor de la 'Divina comedia'?",
    choices: ["Giovanny Bocaccio", "Dante Alighieri", "Petraca", "Maquiavelo"],
    answer: "Dante Alighieri",
  },
  {
    question: "Categoria: Literatura ¿Por qué El Principito decide abandonar su planeta?",
    choices: ["Porque estaba enfermo", "Porque sentía que una Rosa se aprovechaba de él", "Porque el rey le ordena irse", "Porque quería conocer la tierra"],
    answer: "Porque sentía que una Rosa se aprovechaba de él",
  },
  {
    question: "Categoria: Literatura ¿Quién escribió 'Utopía'?",
    choices: ["John Locke", "Thomas Hobbes", "Thomas Fale", "Tomás Moro"],
    answer: "Tomás Moro",
  },
];


